\chapter{Archivo: \texttt{Optimización.py}}\label{py:optimizacion}
\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\},numbers=left,firstnumber=1,stepnumber=1,frame=single,rulecolor=\color{gray},framesep=6pt,numbersep=3pt,fontsize=\scriptsize]
\PY{c+c1}{\PYZsh{}\PYZhy{}*\PYZhy{} coding: utf\PYZhy{}8 \PYZhy{}*\PYZhy{}}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{math} \PY{k}{import} \PY{n}{floor}\PY{p}{,} \PY{n}{ceil}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{numpy} \PY{k}{import} \PY{n}{inf}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{pandas} \PY{k}{import} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{,} \PY{n}{DataFrame}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{os}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{path} \PY{k}{import} \PY{n}{splitext}\PY{p}{,} \PY{n}{basename}
\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{itertools} \PY{k}{import} \PY{n}{product}

\PY{k+kn}{from} \PY{n+nn}{Library}\PY{n+nn}{.}\PY{n+nn}{Utils} \PY{k}{import} \PY{n}{Progress}\PY{p}{,} \PY{n}{ffloor}

\PY{n}{exec}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{open}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Modelo.py}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{read}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

\PY{n}{pot} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Potencias.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{r}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{sol} \PY{o}{=} \PY{n}{Sol}\PY{p}{(}\PY{n}{ωi}\PY{p}{,} \PY{n}{ωf}\PY{p}{,} \PY{n}{ωs}\PY{p}{,} \PY{n}{β}\PY{p}{)}    \PY{c+c1}{\PYZsh{} el área efectiva no es simétrica respecto de ψ}
\PY{n}{ω} \PY{o}{=} \PY{n}{sol}\PY{o}{.}\PY{n}{ω}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{búsqueda}\PY{p}{(}\PY{n}{VE}\PY{p}{,} \PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{,} \PY{n}{MHMAX}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Id}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Id del lote}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Ve}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Capacidad del electrolizador, Nm³H2/h}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Stock, días}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Producción de H2, g/año}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Inversión, \PYZdl{}}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Amortización, meses}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{IM}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Inversión relativa, \PYZdl{}/(kg/día)}
        \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{N}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:}  \PY{p}{[}\PY{p}{]}\PY{p}{,}  \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles fotovoltaicos}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
    \PY{n}{progress} \PY{o}{=} \PY{n}{Progress}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{Lotes}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{VE}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{n+nb}{len}\PY{p}{(}\PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{Id}\PY{p}{,} \PY{n}{mp}\PY{p}{,} \PY{n}{Xlote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ylote}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{:}
        \PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
        \PY{n}{N} \PY{o}{=} \PY{n}{pot}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{N}    \PY{c+c1}{\PYZsh{} Número de paneles}
        \PY{n}{L} \PY{o}{=} \PY{n}{Xlote} \PY{o}{*} \PY{n}{Ylote}                   \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área del lote, m²}
        \PY{n}{Af} \PY{o}{=} \PY{n}{N} \PY{o}{*} \PY{n}{Apanel}                     \PY{c+c1}{\PYZsh{} Área fotovoltaica, m²}
        \PY{k}{for} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{product}\PY{p}{(}\PY{n}{VE}\PY{p}{,} \PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
            \PY{n}{progress}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Ve=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}:2\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{, Dstock=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}:2\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{, mp=}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{mp}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

            \PY{k}{def} \PY{n+nf}{fobj}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
                \PY{n}{ee} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{[}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{]}\PY{p}{)}
                \PY{k}{return} \PY{n+nb}{round}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh} \PY{o}{\PYZhy{}} \PY{n}{ee} \PY{o}{*} \PY{n}{feh} \PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{2}\PY{p}{)}

            \PY{n}{Mh} \PY{o}{=} \PY{n}{floor}\PY{p}{(}\PY{n}{find2}\PY{p}{(}\PY{n}{fobj}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{,} \PY{n}{MHMAX}\PY{p}{,} \PY{l+m+mf}{0.01}\PY{p}{)}\PY{p}{)}

            \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}
            \PY{n}{Ee} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{sum}\PY{p}{(}\PY{n}{EE}\PY{p}{)}
            \PY{n}{I} \PY{o}{=} \PY{n}{inversión}\PY{p}{(}\PY{n}{L}\PY{p}{,} \PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{Dstock}\PY{p}{,} \PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{Af}\PY{p}{)}
            \PY{n}{A} \PY{o}{=} \PY{n}{amortización}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{,} \PY{n}{Ee}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{)}
            \PY{c+c1}{\PYZsh{} Se usan enteros, por ser más rápidos de procesar}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Id}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Ve}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Ve}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{D}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Dstock}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{Mh}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{Mh}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{I}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{I}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{A}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{A} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{12}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{IM}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{ceil}\PY{p}{(}\PY{n}{I} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{1000} \PY{o}{/} \PY{n}{Mh}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
            \PY{n}{data}\PY{p}{[}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{N}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{]}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{N}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{dtype}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}


\PY{k}{def} \PY{n+nf}{óptimos}\PY{p}{(}\PY{n}{df}\PY{p}{)}\PY{p}{:}
    \PY{n}{op} \PY{o}{=} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
    \PY{k}{for} \PY{n}{Id}\PY{p}{,} \PY{o}{*}\PY{n}{\PYZus{}} \PY{o+ow}{in} \PY{n}{Lotes}\PY{p}{:}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} Por cada lote se busca}
        \PY{n}{l} \PY{o}{=} \PY{n}{df}\PY{p}{[}\PY{n}{df}\PY{o}{.}\PY{n}{Id} \PY{o}{==} \PY{n}{Id}\PY{p}{]}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} las mínimas amortizaciones}
        \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{l}\PY{p}{[}\PY{n}{l}\PY{o}{.}\PY{n}{A} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{l}\PY{o}{.}\PY{n}{A}\PY{o}{.}\PY{n}{min}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.04}\PY{p}{]}
        \PY{n}{a} \PY{o}{=} \PY{n}{a}\PY{p}{[}\PY{n}{a}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh} \PY{o}{==} \PY{n}{a}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh}\PY{o}{.}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
        \PY{c+c1}{\PYZsh{} las mínimas inversiones relativas}
        \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{a}\PY{p}{[}\PY{n}{a}\PY{o}{.}\PY{n}{IM} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{a}\PY{o}{.}\PY{n}{IM}\PY{o}{.}\PY{n}{min}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{o}{*} \PY{l+m+mf}{1.04}\PY{p}{]}
        \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{i}\PY{p}{[}\PY{n}{i}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh} \PY{o}{==} \PY{n}{i}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh}\PY{o}{.}\PY{n}{max}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
        \PY{n}{op} \PY{o}{=} \PY{n}{op}\PY{o}{.}\PY{n}{append}\PY{p}{(}\PY{n}{i}\PY{p}{)}
    \PY{k}{return} \PY{n}{op}


\PY{c+c1}{\PYZsh{} Optimización}
\PY{n}{VE} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{15}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{91}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{15}\PY{p}{)}\PY{p}{)}               \PY{c+c1}{\PYZsh{} 15 a 90 Nm³H2/h}
\PY{n}{DSTOCK} \PY{o}{=} \PY{n+nb}{tuple}\PY{p}{(}\PY{n+nb}{range}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{31}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1}\PY{p}{)}\PY{p}{)}             \PY{c+c1}{\PYZsh{} 0 a 30 días}
\PY{n}{MHMAX} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{78750}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} g/día, 78.75 kg/día = 18900 kgH2/año}
\PY{n}{raw} \PY{o}{=} \PY{n}{búsqueda}\PY{p}{(}\PY{n}{VE}\PY{p}{,} \PY{n}{DSTOCK}\PY{p}{,} \PY{n}{MHMAX}\PY{p}{)}
\PY{n}{op} \PY{o}{=} \PY{n}{óptimos}\PY{p}{(}\PY{n}{raw}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Análisis de la evolución promedio}
\PY{n}{dias} \PY{o}{=} \PY{n}{NL} \PY{o}{*} \PY{l+m+mi}{3}                               \PY{c+c1}{\PYZsh{} 3 años de análisis}
\PY{n}{m} \PY{o}{=} \PY{n}{op}\PY{o}{.}\PY{n}{loc}\PY{p}{[}\PY{n}{op}\PY{o}{.}\PY{n}{IM}\PY{o}{.}\PY{n}{idxmin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{]}                  \PY{c+c1}{\PYZsh{} mínima inversión relativa}
\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{mp}\PY{l+s+si}{\PYZob{}\PYZcb{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{m}\PY{o}{.}\PY{n}{Id}\PY{p}{)}
\PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{n}{EC} \PY{o}{=} \PY{n}{energía\PYZus{}serie}\PY{p}{(}\PY{n}{lote}\PY{p}{,} \PY{n}{m}\PY{o}{.}\PY{n}{Ve}\PY{p}{,} \PY{n}{m}\PY{o}{.}\PY{n}{D}\PY{p}{,} \PY{n}{m}\PY{o}{.}\PY{n}{Mh}\PY{p}{,} \PY{n}{dias}\PY{p}{,} \PY{n}{full}\PY{o}{=}\PY{k+kc}{False}\PY{p}{)}
\PY{n}{data} \PY{o}{=} \PY{p}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EE}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EE}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ES}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ES}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ER}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{ER}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EV}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EV}\PY{p}{,} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{EC}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{:} \PY{n}{EC}\PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{n}{index} \PY{o}{=} \PY{p}{[}\PY{n}{d} \PY{o}{+} \PY{l+m+mi}{365} \PY{o}{*} \PY{p}{(}\PY{n}{i} \PY{o}{/}\PY{o}{/} \PY{n}{Ndl}\PY{p}{)} \PY{k}{for} \PY{n}{i}\PY{p}{,} \PY{n}{d} \PY{o+ow}{in} \PY{n+nb}{enumerate}\PY{p}{(}\PY{n}{dias}\PY{p}{)}\PY{p}{]}
\PY{n}{ep} \PY{o}{=} \PY{n}{DataFrame}\PY{p}{(}\PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{index}\PY{p}{,} \PY{n}{dtype}\PY{o}{=}\PY{n+nb}{int}\PY{p}{)}

\PY{c+c1}{\PYZsh{} Guardado de los datos}
\PY{n}{pot}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\PY{n}{filename} \PY{o}{=} \PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{\PYZob{}}\PY{l+s+s1}{[0]\PYZcb{}.h5}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{o}{.}\PY{n}{format}\PY{p}{(}\PY{n}{splitext}\PY{p}{(}\PY{n}{basename}\PY{p}{(}\PY{n+nv+vm}{\PYZus{}\PYZus{}file\PYZus{}\PYZus{}}\PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{)}
\PY{n}{db} \PY{o}{=} \PY{n}{HDFStore}\PY{p}{(}\PY{n}{filename}\PY{p}{,} \PY{n}{mode}\PY{o}{=}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{w}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{raw}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{raw}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{op}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{op}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{put}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ep}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{,} \PY{n}{ep}\PY{p}{)}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{get\PYZus{}storer}\PY{p}{(}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{l+s+s1}{ep}\PY{l+s+s1}{\PYZsq{}}\PY{p}{)}\PY{o}{.}\PY{n}{attrs}\PY{o}{.}\PY{n}{lote} \PY{o}{=} \PY{n}{lote}
\PY{n}{db}\PY{o}{.}\PY{n}{close}\PY{p}{(}\PY{p}{)}
\end{Verbatim}
